Al fine di garantire uno standard qualitativo adeguato, sono stati scelti alcuni processi tra quelli proposti nello standard ISO/IEC/IEEE 12207:1995,
successivamente sono stati semplificati o adattati secondo le esigenze.
\subsection{Processi primari}
    \subsubsection{Analisi dei requisiti}
    Il processo di analisi dei requisiti si pone di considerare lo scopo del progetto e le richieste degli stakeholder ed esprimere ciò in forma di requisiti, classificati in obbligatori, desiderabili e opzionali. Durante esso ci si occuperà di valutare il corpo dei requisiti, negoziare cambiamenti (se necessario) e disporre quindi il tracciamento di questi.
    \paragraph{Obiettivi}
            \begin{itemize}
                \item individuare i casi d'uso e i requisiti;
                \item tracciare il loro cambiamento nel tempo.
            \end{itemize}
    \paragraph{Metriche}
            \begin{enumerate}
                \item \textbf{PROS} (Percentuale di requisiti obbligatori soddisfatti):
                \begin{itemize}
                    \item valore preferibile: $100\%$;
                    \item valore accettabile: $100\%$.
                \end{itemize}
            \end{enumerate}

    \subsubsection{Progettazione di dettaglio}
        La progettazione di dettaglio prevede la scomposizione in componenti pi\`{u} piccole delle macro-componenti di cui il modello architetturale è composto, le quali devono essere facilmente comprensibili, strettamente correlate ai requisiti funzionali e se possibile implementabili da un singolo programmatore.
        \paragraph{Obiettivi}
            \begin{itemize}
                \item tradurre i requisiti in moduli;
                \item scomporre le componenti architetturali in componenti piccole;
                \item mantenere il tracciamento tra requisiti e componenti.
            \end{itemize}
        \paragraph{Metriche}
            \begin{enumerate}
                \item \textbf{CBO} (Accoppiamento tra le classi di oggetti):
                \begin{itemize}
                    \item valore preferibile: $0 \leq CBO\leq 1$;
                    \item valore accettabile: $0 \leq CBO\leq 6$.
                \end{itemize}
            \end{enumerate}

    \subsubsection{Codifica}
        La codifica prevede la scrittura del codice sorgente basandosi sull'output della progettazione di dettaglio.
        \paragraph{Obiettivi}
            \begin{itemize}
                \item assicurare la qualità del codice sorgente;
                \item eseguire l'analisi statica del codice per monitorare le metriche;
                \item rispettare le norme di codifica.
            \end{itemize}
        \paragraph{Metriche}
            \begin{enumerate}
                \item \textbf{NPM} (Numero di parametri per metodo):
                \begin{itemize}
                    \item valore preferibile: $0 \leq NPM\leq 4$;
                    \item valore accettabile: $0 \leq NPM\leq 10$.
                \end{itemize}              
            \end{enumerate}

\subsection{Processi di supporto}
    \subsubsection{Documentazione}
    Questo processo consiste nella stesura e rilascio di documenti a supporto di tutte le attività di progetto.
    \paragraph{Obiettivi}
        \begin{itemize}
            \item specificità e completezza;
            \item evitare ambiguità;
            \item uso di un linguaggio modulare, come \LaTeX;
            \item produzione collaborativa.
        \end{itemize}
    \paragraph{Metriche}
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{IG} (Indice di Gulpease):
            \begin{itemize}
                \item valore preferibile: $80< IG < 100$;
                \item valore accettabile: $60< IG < 100$.
            \end{itemize}  
        \end{enumerate}

    \subsubsection{Verifica}
    Questo processo consiste nella ricerca e correzione di errori nei processi e prodotti del progetto.
    \paragraph{Obiettivi}
        \begin{itemize}
            \item stabilire le tecniche e gli strumenti di verifica;
            \item individuare e correggere gli errori;
            \item assicurarsi che il prodotto soddisfi i requisiti.
        \end{itemize}
    \paragraph{Metriche}
         \begin{enumerate}
            \item \textbf{SC} (Statement Coverage):
            \begin{itemize}
                \item valore preferibile: $100\%$;
                \item valore accettabile: $\geq 80\%$.
            \end{itemize}
            \item \textbf{BC} (Branch Coverage):
            \begin{itemize}
                \item valore preferibile: $100\%$;
                \item valore accettabile: $\geq 80\%$.
            \end{itemize}
            \item \textbf{CC} (Code Coverage):
            \begin{itemize}
                \item valore preferibile: $100\%$;
                \item valore accettabile: $\geq 80\%$.
            \end{itemize}
        \end{enumerate}

    \subsection{Processi organizzativi}
    \subsubsection{Pianificazione}
    La pianificazione è un attività rilevante della gestione del progetto. Essa permette di gestire le risorse (tempo, costo, ruoli) monitorandole e ripartendole in base all'andamento del progetto. Questa attività è descritta nel Piano di Progetto.
    \paragraph{Obiettivi}
        \begin{itemize}
            \item stabilire i piani e gli obiettivi del progetto;
            \item stabilire i ruoli all'interno del progetto;
            \item stabilire l'allocazione del tempo e dei costi.
        \end{itemize}
    \paragraph{Metriche}
        \begin{enumerate}
            \item \textbf{EAC} (Estimate At Completion):
            \begin{itemize}
                \item  misurazione: numero intero;
				\item  valore preferibile: $ EAC \leq preventivo$;
				\item  valore accettabile: $ preventivo -5\% \leq EAC \leq preventivo + 5\%$.
            \end{itemize}
            \item \textbf{VAC} (Variance At Completion):
            \begin{itemize}
                \item  misurazione: percentuale: $\frac{preventivo - EAC}{100}$;
                \item  valore preferibile: $\geq 0$;
                \item  valore accettabile: $\geq 0$.
            \end{itemize}
            \item \textbf{AC} (Actual Cost):
            \begin{itemize}
                \item valore preferibile: $0 \leq AC < PV$;
                \item valore accettabile: $0 \leq AC \leq budget\ totale$.
            \end{itemize}
            \item \textbf{CV} (Cost Variance):
            \begin{itemize}
                \item valore preferibile: $0\%$;
                \item valore accettabile: $0\% \leq CV \leq 5\%$.
            \end{itemize}
        \end{enumerate}

    

    

